Поддержка [CARLA](https://carla.org/) обеспечивается через форк [bridge-а](https://gitlab.com/starline/oscar_utils/carla/carla_apollo_bridge), который автоматически ставится в `modules/oscar/carla` при сборке проекта. Соответственно, перед началом работы предварительно выполните [инcтрукции по установке и сборке проекта OSCAR](README.md) если не сделали этого ранее.

На данный момент ипользуется версия [9.14](https://github.com/carla-simulator/carla/releases/tag/0.9.14).


### Работа с симулятором

1. Для запуска симулятора вне контейнера Apollo (на хосте) выполните:

    ```
    oscar carla
    ```

    После скачивания и запуска образа должно открыться окно симулятора:

    ![](images/carla/carla_launch.png)

    Для остановки симулятора можно воспользоваться командой:

    ```
    oscar carla stop
    ```

2. Войдите в dev-контейнер oscar, запустите bootstrap (если не был запущен ранее) и мост

    ```
    oscar docker enter
    bootstrap.sh
    oscar carla bridge
    ```

    При успешном запуске bridge-а в окне симулятора откроется новый мир и
    появится автомобиль в соответствии с [конфиг-файлом по умолчанию](https://gitlab.com/starline/oscar_utils/carla/carla_apollo_bridge/-/tree/oscar/carla_bridge/config). Через cyber_monitor можно убедиться, что в соответствующие топики приходят данные.


3. Запустите модули беспилотного стека для управления автомобилем в симуляции

    Откройте Dreamview введя в браузере localhost:8888 и выберите используемую в симуляции карту и автомобиль и перейдите в панель **Module Controller**.

    Запустите модули *Planning*, *Routing*, *Control* и *Prediction*.

    Перейдите в панель **Route Editing** и назначте цель маршрута щелкнув левой кнопкой мыши по достижимой для автомобиля точке на карте (достижимые траектории идут вдоль зеленых линий, во вкладке Route Editing). Для отправки команды на перемещение в назначенную точку нажмите **Send Routing Request**.

     Если автомобиль в симуляции начал движение, то подготовку к работе с симулятором можно считать оконченной.

    ![lgsvl_sim](images/carla/carla_oscar_01.png)


<!-- 6. Добавление новых карт и автомобилей -->


### Решение проблем

1. При выключении bridge-а терминал может повиснуть - используйте `ctrl+\` .

2. При перезапуске bridge-а основное окно симулятора может повиснуть - перезапустите симулятор вместе с bridge-ом.

3. Симуляция работает в ускоренном/замедленном режиме - нужно настроить шаг симуляции в конфигурационном файле https://carla.readthedocs.io/en/latest/adv_synchrony_timestep.